gitdir - mostrar minha pasta que o git controle ,meu repositorio index.html

git init - inicializar meu repositorio, vai informar aqui tem um repositorio

git status - mostrar o que foi alterado , o que preciso salvar com o git, 
mostra pra gente arquivos que ainda nao ta monitorando no caso é o ( index.html )

git add - para fazer o git monitorar o arquivo e as mudanças 

git add . - vai passar adicionar ou monitorar todos os arquivos da pasta atual 
            nada acontece pq não tenho nenhum arquivo a adicionar

porém git status - aí tenho uma mudança na minha saída

clear - limpa a tela

git rm - para remover esse arquivo (index.html) para o git pare de monitorar ele por enquanto

root commit - esse é commit root , commit base dentro de uma (master)

git commit -m  - para confirmar e salvar alterações

git log - mostra diversas informações   OBS: vai aparecer (HEAD -> MASTER)
 A PROXIMA INFORMAÇÃO é a (branch) o ramo em que esse commit se encontra

HEAD - É O LOCAL ONDE AGENTE TÁ as alterações que agente fizer vai estar aqui no HEAD

MASTER - COMENTAR MAIS A FRENTE , ( MASTER ) - 

git config - modificar ou vizualizar configurações 

git config --local   - para cada projeto

git config -- global - para maquina esse computador todo 

git log - para vizualizar diversas informações

git log --oneline - para vizualizar todos os commit em uma unica linha resumidas

git log -p - para além de ver as informações , PARA TBM ver as alterações 

.gitignore - se eu quizer que o git ignore esse arquivo

cd ..  - para subir uma pasta

mkdir sevidor - criar uma nova pasta , e dar nome no caso o nome é ( sevidor )

cd servidor/  - entrar dentro da pasta ( servidor )

git init --bare  - esse parametro indica que esse repositorio é puro , só contém as alterações dos arquivos ,
                   não contém uma copia de cada um dos arquivos fisica , de forma que eu consiga acessar tão facil assim,
                   porém isso traz umas certa facilidades que agente adicione esse repositorio como remoto em outro 

git config --local user.name "Seu nome aqui"
git config --local user.email "seu@email.aqui"

git repository init
git init-repository
















